\subsection{Addition von Drehimpulsen}
%\renewcommand{\J}[1][]{\op{\vec{J_{#1}}}}
\newcommand{\opvec}[1]{\op{\vec{#1}}}
Bei einem Teilchen mit Spin kommutiert der Hamiltonoperator nicht mit dem Drehimpuls- und dem Spinopertor, wenn man die Spin-Bahn-Wechselwirkung berücksichtigt. Jedoch ist der Gesamtdrehimpuls $\op{\vec{J}}=\op{\vec{L}}+\op{\vec{S}}$ eine Erhaltungsgröße (Kommutiert mit $\op{H}$).
Ziel ist nun aus den Eigenzuständen der einzelnen Drehimpulse die Eigenzustände des Gesamtdrehimpulses zu konstruieren.

Es werden nun zwei beliebige vertauschbare Drehimpulsoperatoren $\op{\vec{J_1}}$ und $\op{\vec{J_2}}$ betrachtet. Der Gesamtdrehimpuls ist dann $\op{\vec{J}}=\op{\vec{J_1}}+\op{\vec{J_2}}$. Die Operatoren besitzen gemeinsame Eigenzustände
\begin{equation}
\ket{j_1,j_2,m_1,m_2}
\end{equation}
Für $\alpha \in 1,2$ gelten die Bekannten Eigenwertgleichungen
\begin{eqnarray}
\opvec{J_{\alpha}}^2\ket{j_1,j_2,m_1,m_2} = \hbar^2 j_{\alpha}(j_{\alpha}+1)\ket{j_1,j_2,m_1,m_2} \\
\op{J_{\alpha z}}\ket{j_1,j_2,m_1,m_2} = \hbar m_{\alpha}\ket{j_1,j_2,m_1,m_2}.
\end{eqnarray}
Für festes $j_1 ,j_2$ gibt es insgesamt $(2j_1 + 1)(2j_2 + 1)$ solcher Zustände, da die beiden $m_{\alpha}$
unabhängig von $-j_{\alpha}$ bis $+j_{\alpha}$ laufen können. Die gesuchten $\opvec{J}$-Eigenzustände erfüllen die Beziehungen
\begin{equation}
\opvec{J}^2\ket{j,m}=\hbar^2 j(j+1)\ket{j,m};\qquad \op{J_z}\ket{j,m}=m\hbar\ket{j,m}.
\end{equation}
Eine andere, ab jetzt verwendete Schreibweise für die Eigenzustände, ist $\ket{j,m,j_1,j_2}$, die an die Quantenzahlen der Einzeldrehimpulse erinnern soll.
Da die $\ket{j_1,j_2,m_1,m_2}$ vollständig sind, muss jeder Zustand als Linearkombination davon darstellbar sein:
\begin{equation}
\ket{j,m,j_1,j_2}=\sum_{m_1,m_2} \ket{j_1,j_2,m_1,m_2}\underbrace{\bra{j_1,j_2,m_1,m_2}\ket{j,m,j_1,j_2}}_{\text{CGCs}}
\end{equation}
Nun müssen die Entwicklungskoeffizienten oder \textcolor{blue}{Clebsch-Gordan-Koeffizienten} (CGCs) bestimmt werden.

$z$-Komponenten
\begin{equation}
\op{J_z}=\op{J_{1z}}+\op{J_{2z}}\Rightarrow \op{J_z}\ket{j_1,j_2,m_1,m_2}=\hbar(m_1 + m_2)\ket{j_1,j_2,m_1,m_2}
\end{equation}
$\ket{j_1,j_2,m_1,m_2}$ Eigenzustand zu $\op{J_z}$ zum EW $\hbar m$ mit $m=m_1 +m_2$
\begin{equation}
\Rightarrow\bra{j_1,j_2,m_1,m_2}\ket{j,m,j_1,j_2}\neq 0\; \text{nur für}\; m= m_1 +m_2
\end{equation}
\textbf{Der maximale EW} von $\op{J_z}$: $j_1+j_2$: Genau ein Zustand!
\begin{equation}
\ket{j_1,j_2,m_1=j_1,m_2=j_2}=\ket{j=j_1 +j_2,m=j_1 +j_2,j_1,j_2}
\end{equation}
Dieser CGC $\bra{j_1,j_2,,m_1=j_1,m_2=j_2}\ket{j,m,j_1,j_2} = 1$.\\
\textbf{Zweitgrößter EW} $j_1+j_2-1$ zwei orthogonale Zustände
\begin{equation}
\ket{j_1,j_2,j_1 -1,j_2}\quad\text{und}\quad\ket{j_1,j_2,j_1,j_2 -1}
\end{equation}
müssen darstellbar sein durch zwei orthogonale Zustände
\begin{equation}
\ket{j=j_1 +j_2,m=j_1 +j_2 -1,j_1,j_2} \qquad \ket{j=j_1 +j_2 -1,m=j_1 +j_2 -1,j_1,j_2}
\end{equation}
Absteiger Leiter-Operator anwenden
\begin{align}
\op{J_{-}}\ket{j_1 +j_2,j_1 +j_2,j_1,j_2}&= \sqrt{2(j_1+j_2)}\ket{j_1 +j_2,j_1 +j_2\textcolor{red}{-1},j_1,j_2}\\
=(\op{J_{1-}}+\op{J_{2-}})\ket{j_1,j_2,m=j_1,m=j_2}&=\sqrt{2j_1}\ket{j_1,j_2,j_1\textcolor{red}{-1},j_2}+\sqrt{2j_2}\ket{j_1,j_2,j_1,j_2\textcolor{red}{-1}}\\
\Rightarrow \hspace{55mm} \\
\ket{j_1 +j_2,m=j_1 +j_2-1,j_1,j_2}&=
\sqrt{\frac{j_1}{j_1+j_2}}\ket{j_1,j_2,j_1\textcolor{red}{-1},j_2}+
\sqrt{\frac{j_2}{j_1+j_2}}\ket{j_1,j_2,j_1,j_2\textcolor{red}{-1}}
\end{align}
der zweite Zustand ergibt sich durch Orthogonalität und Normierung bis auf einen Phasenfaktor
\begin{align}
\ket{j=j_1 +j_2 -1,m=j_1 +j_2 -1,j_1,j_2}=\sqrt{\frac{j_2}{j_1+j_2}}\ket{j_1,j_2,j_1\textcolor{red}{-1},j_2}-\sqrt{\frac{j_1}{j_1+j_2}}\ket{j_1,j_2,j_1,j_2\textcolor{red}{-1}}
\end{align}
\textbf{Drittgrößter EW} $j_1+j_2-2$: drei Zustände

\begin{align}
  \left.
  \begin{array}{l}
    \ket{j=j_1 +j_2,m=j_1 +j_2 -2,j_1,j_2}\\
    \ket{j=j_1 +j_2 -1,m=j_1 +j_2 -2,j_1,j_2}
  \end{array}
  \right\rbrace \text{Mit} \op{J_{-}}\\
    \ket{j=j_1 +j_2 -2,m=j_1 +j_2 -2,j_1,j_2} \text{Orthogonalisieren auf den beiden anderen}
\end{align}





